(BNO請入) 最新法律意見 持BNO可享居英權 保守黨員促內政大臣即援港人

北京在香港強推國安法，令要求英國盡殖民地前宗主國道義責任、給予港人居英權的呼聲再次高漲。過去英國政府拒絕給所有英國國民（海外）護照（BNO）持有人居英權，一大理據是指此舉違反《中英聯合聲明》的諒解備忘錄，但英國執政保守黨一批議員取得的最新法律意見指這一點不構成法律障礙，議員要求政府至少發聲明明確承認這一點，令頒居英權決定成純粹的政治和外交選擇。

英國首相約翰遜（左圖）據報早前決定若北京進一步打壓香港，會向港人提供庇護，但未清楚是否只限於BNO（右圖）持有人。
1984年中英簽署聯合聲明時，英方同時給中方的諒解備忘錄中，指會向1997年7月1日移交主權前出生的港人創建新的國民身份類別（BNO），但沒有居英權。英國政府一直以來，包括去年反修例運動爆發後，均以法律責任為由，拒向BNO持有人提供居英權。

聯合聲明無提及BNO地位

以西利（Bob Seely）和艾哈邁德汗（Imran Ahmad Khan）為首的一批保守黨國會議員，最近取得國籍法專家、御用大律師弗蘭斯曼（Laurie Fransman）的法律意見，他指聯合聲明並無提及BNO地位問題，中方亦從未簽署或同意備忘錄，對英國的國內事務沒有永久約束力。

弗蘭斯曼又指出，英國的國籍法自聯合聲明簽署後已持續演化，擴大承認了不同類別國民的居留權，包括部份BNO持有人，讓他們有權登記申請居留，「明顯英國政府認為此舉並不受備忘錄禁止」。

英國內政部官員之前在BNO問題多次引用前檢察總長高仕文（Peter Goldsmith）2008年有關公民權的報告，但高仕文2月已去信內政大臣彭黛玲（Priti Patel），要求政府不要再引用他，稱他在報告指「給BNO持有人居英權或有違備忘錄」，只是引述外交部看法，他個人認為備忘錄不構成障礙。

西利和艾哈邁德汗在新的法律意見支持下，去信彭黛玲要求給BNO持有人居英權，指「有見香港形勢惡化，法治不斷被侵蝕，我們認為政府應檢討對BNO護照的立場」；又指「BNO護照一直是妥協產物，視乎主權移交安排對權利保證的落實情況。引入國安立法意味那安排基本上已死，因此有清晰的法律和實際理據去重新檢視這問題」。

約翰遜或向港人提供庇護

西利又向《衞報》表示：「如果其他國家早於英國向BNO港人打開懷抱，我國聲譽必蒙污。」

香港有31.5萬人持有BNO護照，有權在英國逗留半年，但不能自動有權在英國工作和取得完整公民資格。英國《星期日快報》指首相約翰遜今年早前決定若北京進一步打壓香港，會向港人提供庇護，但未清楚是否只限於BNO持有人。

英國《衞報》

日前有人持港英旗及美國旗上街，反對北京強推國安法。

Link:

妓女都比英國可信

老實講，啲議員一封一封信咁彈俾priti patel都好似無回音咁

『薪火post』BNO 續期資訊(78) KEEP CALM AND CARRY ON

唔會再信英國佬

可以唔信

只比50歲以下既BNO資格者同抗爭政治迫害人咪得
又可以收入又可以阻隔廢老

都係比個資格啫
真係過去既又有幾多丫

我見都有少部份50歲以上真係會支持而場活動

佢地咪歸入後部分既條件
中國移民/中國人都係 有抗爭咪屬後面個堆條件

我只可以同你哋講
希望愈大, 失望愈大啊各位

好心你哋平常心啦

好有信心今次

其實依家西方係想避免我哋好似猶太人咁

都差唔多架啦

英國做野一向都係傾到七七八八穩哂先公佈
唔覺冇眉目，睇議員口風係傾緊
仲要同英聯邦傾
疫情未完算好好

人地疫情未完都緊急傾左香港先
你仲想點

如果比晒英澳紐加我哋選擇就好
不過咁樣又對英國本土嘅人唔公平

持有效Bno已經得喇
唔續果啲就抵佢死

冇唔公平
始終佢當年冇做到葡萄牙對澳門咁

唔續個d唔配有bc

有班柒頭皮而家先走去續

西利又向《衞報》表示：「如果其他國家早於英國向BNO港人打開懷抱，我國聲譽必蒙污。」

612之後佢地應該一直搞梗嫁啦
香港問題方面老美之前吹過大雞叫盟友準備接收香港難民 雖然只係預警
但依加人大立國安法正式一國一制 真係好難唔做野
最後美加台都接收bno人先 咁英國唔單止日落帝國 直情係未落帝國

樓主幫pin 唔該

西方世界諗緊乜關你撚事咩五毛 扮夠關心我英未

最後呼籲各位善用起底 一日出十鳩個post 起勢帶風向
狂出批鬥post 又拉行動post 順手就block咗呢d五毛
積極d好似我咁 先追再block 得閒就入post提醒下手足

Anyway ，BNO係要照續嘅

唔知到最後有效bno嘅人數會唔會到一百萬呢

英國國內嘅人到時實屌到政府pk

中國外交部代表出完聲都可以話唔代表中國

home secretary不嬲都撐嘅
依家應該搞掂埋FCO班友
係睇一個正式方案幾時拍板

真係而家先有班戇鳩衝住去續

要製造輿論壓力，令英國本地人覺得風頭火勢唔接香港人係唔道德

慢慢等

Hmpo都未開工

我老豆老母就話唔會續，就算有得平權都唔會走，所以續嚟都冇用

樓主幫pin 唔該

FCO班友搞緊乜關你撚事咩五毛 扮夠關心我英未

最後呼籲各位善用起底 一日出十鳩個post 起勢帶風向
狂出批鬥post 又拉行動post 順手就block咗呢d五毛
積極d好似我咁 先追再block 得閒就入post提醒下手足

某程度依加全世界都迫梗英國
美台都開口講要救bno人 其實係比左壓力英國

英國依加應該係諗梗點拆依加先開始續返果班人

好多人都未必會走
但難保有一日唔到你唔走
中共根本癲撚左

連登仔發完夢未啊
uk 擺下姿態咋，一定唔會畀你變bc
一日開幾十個posts 打飛機，笑撚死我

點解唔走?

又同我講唔識英文、天氣又凍

不過佢哋唔信會打仗，所以先冇意願走

一來唔信會打仗，二來唔識英文，又要適應環境天氣，三來國安法根本對佢冇乜影響

除非你話平權可以傳埋俾97後，即係我個細妹，否則佢哋唔會續

班短視撚同我講成日話想續想續
我屋企人同朋友就係一個例子
之前叫佢地續，就同我講話遲啲先啦。
想續又懶到唔肯去做
都唔明拖嚟有乜意思
只可以同佢地講「不聽老人言，吃虧在眼前。」
到時佢地有乜冬瓜豆腐就唔好後悔冇聽我講

如果平權可以，傳一代，或佢哋過去，再申請妹妹，你做哥哥有BNO係幫唔到，只有你爸媽先得，快D同你爸媽講叫佢哋去續

到而家仲天真到信英國人 ⋯

That bad?

When a person is hungry and needs food, they NEED TO and WILL find food and eat !!

I guess you have not found out the reasons why they NEED TO and WILL change their mind.
Maybe you can help find out.